11.2維園選舉聚會腰斬 經紀涉藏索帶被控 辯方質疑難作犯罪推論

警方去年11月2日腰斬維園選舉聚會，在銅鑼灣清場時截停戴著面巾的地產經紀，以涉嫌非法集結及違反蒙面法拘捕他。經紀被帶返警署，背囊內疑被搜出48條索帶等物品，最終被控管有攻擊性武器或適合作非法用途工具罪，案件今開審。拘捕警員在盤問下稱，現場搜查被告時只專注於頭盔、豬嘴等物品，承認找不到背囊內有索帶。辯方陳詞指涉案索帶只有六吋長，可用作綁電線；案發時亦非處於可隨時綁人的狀態，質疑法庭如何作出唯一合理的犯罪推論。